[公屋住一世] 天水圍公屋300呎20萬裝修3間房全部雙人床 預埋個仔娶老婆三代齊住

在這個樓市瘋癲的年代，能夠獲得一間公屋，已算十分幸運。一名離婚婦人，連同年老父母，和十多歲的兒子，早前獲分配天水圍一個三百餘呎的公屋單位。女戶主明白，將來兒子結婚，很大可能買不了樓。所以堅決豪花二十多萬，將這個細單位變成三間房。將來兒子找到另一半，也可搬進來一起住。

「他們三代人，都有長遠的打算。因為現在物價指數高，買樓要很多錢。拿到這間公屋，一定會住十多二十年以上。除了將單位裝修成三間房之外，還要每間房都擺放四呎的床。」裝修師傅黃達明說。

每間房都要雙人床，就算將來有成員結了婚，也可一起住，「因為四呎的床，長遠來說，雖然母子現在是單身，日後如果他們找到伴侶，每間房也要住兩個人。因為老人家的想法比較實際點，及長遠一點，他們寧願廳細一點，也為下一代著想，讓他們結婚後，也暫時有地方住。」

這一代的香港人，要解決居住問題，確要花點心思。

港豬一生為屋而勞，邊有時間反共

坦白講，裝修得唔錯
家下住四人，遲下 Max 住六人
點都好過五六千蚊個月出去租劏房
尼廿萬洗得值

千零蚊租 抵到爛啦

當 $2000月租，住三十年唔駛 80萬
加埋裝修 20萬，都係 100萬

首期都唔夠俾可以住六個人三十年

又係到影少少吹奏豪裝公屋

講真住公屋真係好過一般中產

如果一個中產家庭到退休都只係得一間自住私樓都幾頭痛

真係賤民思想
預左世世代代住公屋
哎吔富戶都做唔到

知個仔冇力能買，裝靚d都岩

買唔起樓可以點？
去搶？

個老母真係垃撚圾
竟然覺得個仔可以搵到老婆
都唔知係咪想學人抱孫

咁都唔係咁講野掛
幫個仔去第度發展都得掛
投胎呢d家庭死9成

幫個仔點發展
讀書呢d 都要靠佢自己
個廿萬又可以幫到佢咩
第時個仔做到高收入行業咪買樓囉
而家都係比條後路佢

三百呎 三房 衣櫃都唔知放唔放到 d野放邊？

揾番大陸婆又幾難

我三百尺一個人住 都唔好意思帶條女上間屋

戴教授冇屌錯你班柒頭

睇完片先好講啦

公屋同一呎數係會實用過舊私樓

其實好多舊私樓都係得二百幾呎兩房

唔好用新私樓做比較, 縮得太勁, 最多只能間一房

三百尺一個人住有幾唔好意思呀

慘得過個老母以為幫左個仔

第一次認同你